班農：中國經濟基礎是建立在以損害人民利益為基礎的沙灘之上

美國總統川普前白宮首席策略師班農（Steve Bannon）

班農眼裡的中國

班農認為北京政府是個「唯利是圖」（mercantilism）的極權主義政府，它對美國的戰略極具進攻性。因此，對付中國（中共）是美國國際政策的重中之重。

班農說，中國的軍事力量遠不能與美國及自由世界抗衡，北京的決策是打信息戰、經濟戰。在經濟戰中，美國的那些跨國大企業成了北京的同盟，成了北京在華盛頓的說客。有了這股吃裡扒外的勢力，加上西方社會對北京缺乏警惕，它才能夠遊走於國際社會，成功攫取大量利益。現在川普開始打貿易戰了，北京將會遇到巨大的麻煩。

中國很強大嗎？

班農認為，中國經濟看上去輝煌，其實是建立在以損害人民利益為基礎的沙灘之上的，並沒有制度上的穩固性與持續性。

在專訪中，班農以冷戰為例。他說，在尼克松時代，美國乃至西方上層普遍認為西方自由經濟正在衰落，以蘇聯為首的計畫經濟在上升，西方須面對事實。基辛格據此推動了以談判為主要手段的和平共處政策。里根總統上臺之後，讓情報機構認真研究了蘇聯的狀況。情報部門在報告中說，蘇聯真正的經濟實力只有數據上顯示的一半，還不如一個加州。儘管如此，情報部門也認為蘇聯垮臺需30-50年時間。根據報告，里根總統採取了大規模軍備競賽策略，在經濟上拖垮了蘇聯。八年後，蘇聯就解體了。

班農認為，今天所謂中國崛起的說法，與當年的蘇聯有相當的可比性。中國國有企業產能過剩、債臺高筑。這些年依靠對西方市場的傾銷來解決產能過剩的問題，導致西方工業衰落，威脅世界經濟安全。現在美中貿易戰開打，習近平政府如此緊張，正反映了中國經濟內部的嚴重問題。

對於川普是否會將貿易戰進行到底，班農非常有信心。他表示，川普總統是一位非常瞭解國際經濟格局的商人，為了美國的利益，他絕不會後退。

個個連登仔都知既野
係英美仲係如夢初醒咁

又重中之重，用非常重要唔得咩？？

希望中國步蘇聯後塵

美國的那些跨國大企業成了北京的同盟，成了北京在華盛頓的說客。有了這股吃裡扒外的勢力，加上西方社會對北京缺乏警惕，它才能夠遊走於國際社會，成功攫取大量利益

賣國賊無處不在

咁佢地家陣都睇得幾透徹
好好架啦

好過d左膠
左膠食屎

係咪掉轉咗個先後次序

唔會
一旦崩潰就係大動亂開始

唔覺得呢樣野兒登仔會知
知都唔多

救世者班農

咁又難怪既 我地係隔離 緊係早知

？

咩沙灘

無錯 呢個最頭痕

記唔記得北京奧運？

最大體系既寶藥黨。

國師

08年港豬/兩登仔：我愛中國！ 勵害了！我的國！

又bin

Mercantilism 唔係重商主義咩

他日若然中共真係投降
肥佬BAN必成歷史偉人

咪係

班農

Bannon~ Bannon~

係，佢成日用
呢篇翻譯怪怪地